料一地兩檢議案今通過 林鄭：隨即展開三步走

料一地兩檢議案今通過
林鄭：隨即展開三步走

港聞

0:00

【一地兩檢割地】
【本報訊】政府上月底向立法會提出的一地兩檢無約束力議案，在民主派多次突襲下，一直未能通過。特首林鄭月娥昨相信，該動議可在今日表決，籲非建制派議員無謂阻撓。而正在訪京的大律師公會主席林定國，昨引述基本法委員會主任李飛稱，原來中央對引用《基本法》第二十條、授權香港在一地兩檢上交出權力仍未有定論。

記者：陳嘉裕 姚國雄

民主派在本月2日的立會大會上，由獨立議員朱凱廸提出按《議事規則》，動議辯論新聞界及公眾離場以舉行閉門會議，因主席梁君彥強行剪布觸發議會抗爭，要休會收場，議案亦無法表決。

立會大會今日完成6條口頭質詢後，將恢復審議支持一地兩檢議案，由於議員辯論已經完結，一開始就會進入官員發言，隨即審議議員修正案和進行表決。至於朱凱廸提出動議因只在當日適用，故今天毋須再處理。

林鄭月娥稱一地兩檢動議可望在今日表決。
易仰民攝

李飛指交出權力未有定論

林鄭昨日出席行會前指，預料立法會今日可通過支持一地兩檢方案的無約束力動議，按照立法會議事程序，在官員發言之後即可進入投票，形容時間「有數得計」，很快可以完成。她強調一地兩檢是一個務實的方案，亦得到大部份市民支持，呼籲非建制派議員不通過方案都亦無謂阻撓表決，通過後將進入「三步走」的跟進工作。

朱凱廸指林鄭斷言今日通過方案是言之過早，強調民主派會盡最大的努力阻止議案通過，以回應市民的期望，至於會否再提其他《議事規則》拉布，要交由民主派決定。

正在訪京的大律師公會昨與港澳辦主任張曉明及李飛討論一地兩檢，主席林定國稱，公會與兩人會面時表明關注一地兩檢是否符合《基本法》，林亦有向李飛稱，希望多了解「三步走」細節，「必須要得知第一步、第二步實際嘅內容係乜嘢，究竟（香港與內地）協議內容係乜，第二步涉及運用基本法某啲條款，實際上係點樣運用。」

早前民主派議員引用從未用過的議事規則突襲，阻議案表決。

陳淑莊斥法律基礎「得個噏」

他又引述李飛指，在引用《基本法》第二十條，即中央授權香港一地兩檢上交出權力問題上，仍未有定論。

公民黨立法會議員陳淑莊斥，引用《基本法》第20條一直是港府堅持一地兩檢的法律基礎，若李飛所言屬實，即之前所謂的法律基礎都是「得個噏」，直斥中央官員和律政司司長袁國強未有「夾口供」，情況匪夷所思。

陳淑莊又要求，政府公開交代「三步走」中第一步合作協議的詳細內容，又指07年處理深圳灣口岸模式時，在簽署合作協議前已經公佈部份細節。

一時就假咨詢，一時就話要聽民意

多餘啦 過唔到你咪又係硬上

獲得香港大部分市民同意？

推啦你老母

一個龐大的推進機器